export const mysql1 = [
    {
        index: 1,
        question: "Какво представлява електронното изявление?",
        choices: [
            "Всяко съдържание, съхранявано в електронна форма",
            "Словесно изявление в цифрова форма, преобразувано чрез общоприет стандарт"
        ],
        correctAnswer: "Словесно изявление в цифрова форма, преобразувано чрез общоприет стандарт"
    },
    {
        index: 2,
        question: "Каква е основната характеристика на електронния документ?",
        choices: [
            "Той има неограничен брой оригинали",
            "Той трябва да бъде записан на хартиен носител"
        ],
        correctAnswer: "Той има неограничен брой оригинали"
    },
    {
        index: 3,
        question: "Каква е основната разлика между електронно изявление и електронен документ?",
        choices: [
            "Електронният документ може да съдържа не само словесни изявления, но и изображения, звук и видео т.е. ел.изявления",
            "Електронното изявление има материален носител, а електронният документ – не"
        ],
        correctAnswer: "Електронният документ може да съдържа не само словесни изявления, но и изображения, звук и видео т.е. ел.изявления"
    },
    {
        index: 4,
        question: "Какво се изисква, за да се счита писмената форма за спазена при електронен документ?",
        choices: [
            "Документът трябва да съдържа електронно изявление",
            "Документът трябва да бъде подписан на ръка"
        ],
        correctAnswer: "Документът трябва да съдържа електронно изявление"
    },
    {
        index: 5,
        question: "Кой може да бъде автор на електронно изявление?",
        choices: [
            "Само физическо лице",
            "Физическо или юридическо лице"
        ],
        correctAnswer: "Само физическо лице"
    },
    {
        index: 6,
        question: "Какво представлява титулярът на електронното изявление?",
        choices: [
            "Лицето, което е написало електронното изявление",
            "Лицето, от името на което е направено електронното изявление"
        ],
        correctAnswer: "Лицето, от името на което е направено електронното изявление"
    },
    {
        index: 7,
        question: "Как се смята, че електронното изявление е изпратено?",
        choices: [
            "Когато бъде напечатано на хартиен носител",
            "Когато постъпи в информационна система, която не е под контрола на автора"
        ],
        correctAnswer: "Когато постъпи в информационна система, която не е под контрола на автора"
    },
    {
        index: 8,
        question: "Кога електронното изявление се смята за получено?",
        choices: [
            "Когато адресатът го прочете",
            "Когато постъпи в посочената от адресата информационна система"
        ],
        correctAnswer: "Когато постъпи в посочената от адресата информационна система"
    },
    {
        index: 9,
        question: "Кой нормативен акт урежда електронните документи и удостоверителните услуги в България?",
        choices: [
            "Закон за електронната администрация",
            "Закон за електронния документ и електронните удостоверителни услуги (ЗЕДЕУУ)",
            "Граждански процесуален кодекс"
        ],
        correctAnswer: "Закон за електронния документ и електронните удостоверителни услуги (ЗЕДЕУУ)"
    },
    {
        index: 10,
        question: "Какво е не основното изискване към посредниците при електронните изявления?",
        choices: [
            "Да поддържат надеждни системи за съхраняване на информация",
            "Да разпечатват всички изявления на хартия",
            "Да поддържа персонал, притежаващ необходимите експертни знания, опит и квалификация",
            "Да осигурява условия за точно определяне на времето и източника на предаваните електронни изявления",
            "Да отговаря за причинените вреди от неизпълнение на задълженията му"
        ],
        correctAnswer: "Да разпечатват всички изявления на хартия"
    },
    {
        index: 11,
        question: "Кой закон най-малко е свързан с регулиране електронните документи и удостоверителните услуги",
        choices: [
            "Регламент (ЕС) 910/2014",
            "Закон за електронния документ и електронните удостоверителни услуги - ЗЕДЕУУ",
            "ТЗ"
        ],
        correctAnswer: "ТЗ"
    },
    {
        index: 12,
        question: "Кое НЕ е пример за електронен документ?",
        choices: [
            "Видео файл",
            "Завещание и договор за наем",
            "Покана за концерт, разменена между приятели",
            "Жалба до институция"
        ],
        correctAnswer: "Покана за концерт, разменена между приятели"
    },
    {
        index: 13,
        question: "Как се нарича лицето, което изпраща, получава или съхранява електронно изявление по поръчка на титуляр, автор или адресат срещу възнаграждение?",
        choices: [
            "Посредник при ЕИ",
            "Адресат на ЕИ",
            "Автор на ЕИ - физическо лице"
        ],
        correctAnswer: "Посредник при ЕИ"
    },
    {
        index: 14,
        question: "Защо електронните документи не могат да се използват за сделки, изискващи нотариална заверка?",
        choices: [
            "Защото законът не съдържа правила за гарантиране на такива действия във виртуална среда",
            "Защото електронният подпис не съществува"
        ],
        correctAnswer: "Защото законът не съдържа правила за гарантиране на такива действия във виртуална среда"
    },
    {
        index: 15,
        question: "Каква е ролята на технологичните стандарти в електронните изявления?",
        choices: [
            "Гарантират съвместимост и разчитане на информацията",
            "Определят езика, на който трябва да бъдат написани"
        ],
        correctAnswer: "Гарантират съвместимост и разчитане на информацията"
    },
    {
        index: 16,
        question: "Как се удостоверява авторството на електронно изявление?",
        choices: [
            "Чрез електронен подпис",
            "Чрез нотариална заверка"
        ],
        correctAnswer: "Чрез електронен подпис"
    },
    {
        index: 17,
        question: "Как се смята, че адресатът е узнал съдържанието на електронното изявление?",
        choices: [
            "В разумен срок след неговото получаване",
            "Само ако го потвърди писмено"
        ],
        correctAnswer: "В разумен срок след неговото получаване"
    },
    {
        index: 18,
        question: "Какво трябва да направи страната, ако поиска електронният документ да бъде представен на електронен носител?",
        choices: [
            "Да подаде писмено искане",
            "Да го изиска устно по телефона"
        ],
        correctAnswer: "Да подаде писмено искане"
    },
    {
        index: 19,
        question: "Какво е основното предимство на електронните документи?",
        choices: [
            "Могат да бъдат разпространявани и съхранявани по-ефективно",
            "Не се нуждаят от електронен подпис"
        ],
        correctAnswer: "Могат да бъдат разпространявани и съхранявани по-ефективно"
    },
    {
        index: 20,
        question: "Кога електронният документ може да се приравни на писмен хартиен документ?",
        choices: [
            "Когато съдържа електронно изявление",
            "Когато е разпечатан и подписан"
        ],
        correctAnswer: "Когато съдържа електронно изявление"
    },
    {
        index: 21,
        question: "Кой е определен като автор на електронното изявление?",
        choices: [
            "Лицето, което притежава компютъра, от който е изпратено",
            "Физическото лице, което в изявлението се сочи като негов извършител",
            "Лицето, което го е въвело технически в системата",
            "Секретарката"
        ],
        correctAnswer: "Физическото лице, което в изявлението се сочи като негов извършител"
    },
    {
        index: 22,
        question: "Кой може да бъде посредник при електронно изявление?",
        choices: [
            "Всеки адвокат",
            "Само нотариус",
            "Доставчик на имейл услуги или телекомуникационен оператор"
        ],
        correctAnswer: "Доставчик на имейл услуги или телекомуникационен оператор"
    },
    {
        index: 23,
        question: "Кой не попада в обхвата на ЗЕДЕУУ?",
        choices: [
            "Сделки, изискващи нотариална заверка",
            "Договори, подписани с обикновен електронен подпис",
            "Обикновени административни жалби"
        ],
        correctAnswer: "Сделки, изискващи нотариална заверка"
    },
    {
        index: 24,
        question: "Какво изискване е отменено за електронното изявление?",
        choices: [
            "Да бъде подписано с квалифициран електронен подпис",
            "Да бъде записано на магнитен или оптичен носител",
            "Да бъде отпечатано"
        ],
        correctAnswer: "Да бъде записано на магнитен или оптичен носител"
    },
    {
        index: 25,
        question: "Какво значи 'словесно изявление' според дефиницията за ЕИ?",
        choices: [
            "Изявление, направено с картинки",
            "Изявление, направено със знаци и схеми",
            "Изявление, направено със средствата на словото"
        ],
        correctAnswer: "Изявление, направено със средствата на словото"
    },
    {
        index: 26,
        question: "Какъв е статусът на хартиено копие на електронен документ?",
        choices: [
            "То има същата стойност като оригинала",
            "То е равностойно на електронния оригинал",
            "То се счита за препис"
        ],
        correctAnswer: "То се счита за препис"
    },
    {
        index: 27,
        question: "Кой от следните има задължение да поддържа надеждни системи за съхранение на информация?",
        choices: [
            "Адресатът на ЕИ",
            "Посредникът при ЕИ",
            "Авторът на ЕИ"
        ],
        correctAnswer: "Посредникът при ЕИ"
    },
    {
        index: 28,
        question: "Кое не е място на получаване на електронно изявление?",
        choices: [
            "Мястото на изпълнение на дадено споразумение",
            "Мястото на дейност на адресата",
            "Мястото на издаване на документа",
            "Място, което е в най-тясна връзка с ЕИ и неговото изпълнение",
            "Постоянно местопребиваване на адресата– за физически лица"
        ],
        correctAnswer: "Мястото на издаване на документа"
    },
    {
        index: 29,
        question: "Какъв е правният ефект на изпращането на оферта чрез ЕИ?",
        choices: [
            "Авторът няма задължения, докато няма отговор",
            "Оферантът е обвързан  с офертата от момента на изпращането",
            "Офертата има значение само след приемане"
        ],
        correctAnswer: "Оферантът е обвързан  с офертата от момента на изпращането"
    },
    {
        index: 30,
        question: "Какво включва цифровата форма на ЕИ?",
        choices: [
            "Съхранение на хартиен носител",
            "Представяне чрез картинки",
            "Преобразуване в езика на ИКТ (0 и 1), ), технологията е без значение"
        ],
        correctAnswer: "Преобразуване в езика на ИКТ (0 и 1), ), технологията е без значение"
    },
    {
        index: 31,
        question: "Какво не се счита за електронно изявление?",
        choices: [
            "Текст в .pdf формат",
            "Графика или схема без текст",
            "Текст в .doc файл"
        ],
        correctAnswer: "Графика или схема без текст"
    }
];